const progressBar = document.querySelector(".progress-bar"),
  progressText = document.querySelector(".progress-text");

const progress = (value) => {
  const percentage = (value / time) * 100;
  progressBar.style.width = `${percentage}%`;
  progressText.innerHTML = `${value}`;
};

const startBtn = document.querySelector(".start"),
  numQuestions = document.querySelector("#num-questions"),
  category = document.querySelector("#category"),
  difficulty = document.querySelector("#difficulty"),
  timePerQuestion = document.querySelector("#time"),
  quiz = document.querySelector(".quiz"),
  startScreen = document.querySelector(".start-screen");

let questions = [],
  time = 30,
  score = 0,
  currentQuestion,
  timer;

  const customQuestions = [
    {
      category: "9",
      question: "ക്രിമിനല്‍ കേസില്‍ ശിക്ഷിക്കപ്പെട്ടതിനാല്‍ അയോഗ്യത കല്‍പ്പിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി?",
      correct_answer: "ജയലളിത",
      incorrect_answers: ["മമത ബാനര്‍ജി", "കരുണാനിധി", "ലാലുപ്രസാദ് യാദവ്"],
    },
   {
      category: "9",
      question: "ലോക മണ്ണ് ദിനം?",
      correct_answer: "ഡിസംബര്‍ 5",
      incorrect_answers: ["ഡിസംബര്‍ 1", "ഡിസംബര്‍ 2", " ഡിസംബര്‍ 15"],
    }, 
   {
      category: "9",
      question: "തരൂര്‍ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നാട്ടുരാജ്യം ഏതായിരുന്നു?",
      correct_answer: "പാലക്കാട്",
      incorrect_answers: ["ദേശിംഗനാട്", "ചെമ്പകശ്ശേരി ", "കായംകുളം"],
    },
    {
      category: "9",
      question: "കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബയോമെട്രിക് എ.ടി.എം. നിലവില്‍ വന്നതെവിടെ?",
      correct_answer: "മൂന്നാര്‍",
      incorrect_answers: ["തിരുവനന്തപുരം", "കൊച്ചി ", "തേക്കടി"],
    },
   {
      category: "9",
      question: "ലോകസഭാംഗമായിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ മലയാളി?",
      correct_answer: "പി.എസ്.നടരാജപിള്ള",
      incorrect_answers: ["വി.കെ.വേലപ്പന്‍", "ഡോ. എ.ആര്‍.മേനോന്‍ ", "പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോന്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " ഒളിമ്പിക്സ് ഫുട്ബോള്‍ ടീമില്‍ അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി കായിക താരം?",
      correct_answer: "തിരുവല്ല പാപ്പൻ",
      incorrect_answers: ["ഐ.എം. വിജയന്‍   ", "ജിമ്മിജോര്‍ജ്   ", "സി.വി.പാപ്പച്ചന്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിദ്ധഗ്രാമം?",
      correct_answer: " ചന്തിരൂര്‍",
      incorrect_answers: ["കല്യാശ്ശേരി ", "വെള്ളനാട് ", "കണ്ണാടി"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " പ്രഥമ കബഡി ലോകകപ്പില്‍ ജേതാക്കളായ രാജ്യം?",
      correct_answer: "ഇന്ത്യ",
      incorrect_answers: ["പാകിസ്താന്‍ ", "ബംഗ്ലാദേശ് ", "നേപ്പാള്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " ഗാസയുടെ ആന്‍ ഫ്രാങ്ക് എന്നറിയപ്പെട്ടത്?",
      correct_answer: "ഫറാ ബക്കര്‍",
      incorrect_answers: ["മലാല യൂസഫ്സായ്   ", "എല്‍ഫ്രിഡ് ജെലിനെക്", "ഷിറിന്‍ ഇബാദി"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " വിവാദമായ രാജന്‍ കേസിന്‍റെ പശ്ചാത്തലം പ്രമേയമാക്കി നിര്‍മ്മിക്കപ്പെട്ട മലയാള ചലച്ചിത്രം?",
      correct_answer: "പിറവി",
      incorrect_answers: [" മീനമാസത്തിലെ സൂര്യന്‍ ", "ലാല്‍സലാം", "രക്ത സാക്ഷികള്‍ സിന്ദാബാദ്"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " ഭരണഘടനയുടെ അടിസ്ഥാനഘടനയില്‍ മാറ്റം വരുത്തുന്നതിന് പാര്‍ലമെന്‍റിന് അധികാരമില്ല എന്ന സുപ്രീകോടതി വിധി പ്രസ്താവിച്ചത് എത് കേസിലാണ്?",
      correct_answer: "കേശവാനന്ദഭാരതി",
      incorrect_answers: ["ഗോലക്നാഥ്  ", "ഷാബാനു", " എസ്.ആര്‍.ബൊമ്മെ"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ഏത് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്താണ് ഇന്ത്യന്‍ ഭരണഘടനയ്ക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഭേദഗതികള്‍ നടന്നത്?",
      correct_answer: "ഇന്ദിരഗാന്ധി",
      incorrect_answers: ["ജവഹര്‍ലാല്‍നെഹ്രു  ", "രാജീവ്ഗാന്ധി", "  മൊറാര്‍ജി ദേശായി"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ദൃശ്യപ്രകാശത്തില്‍ ഊര്‍ജ്ജം ഏറ്റവുംകൂടതലുള്ള നിറം?",
      correct_answer: "വയലറ്റ്",
      incorrect_answers: ["നീല  ", "പച്ച", "  ചുവപ്പ്"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ആരുടെ അപൂര്‍ണമായ ആത്മകഥയാണ് ആന്‍ ഇന്ത്യന്‍ പില്‍ഗ്രിം?",
      correct_answer: "സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ്",
      incorrect_answers: ["സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍    ", "ലാലാലജ്പത് റായ് ", "  സി.രാജഗോപാലാചാരി"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "പമ്പയുടെ പ്രാചീന നാമം?",
      correct_answer: "ബാരിസ്",
      incorrect_answers: ["ചൂർണി", "ബറക്കേ ", " തിണ്ടിസ്"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "സരസകവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?",
      correct_answer: "മുലൂര്‍ പദ്മനാഭപ്പണിക്കര്‍",
      incorrect_answers: ["കുഞ്ചന്‍ നമ്പ്യാര്‍   ", "രാമപ്പണിക്കര്‍ ", "  ശങ്കരപ്പണിക്കര്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് മാരാമണ്‍ കണ്‍വെന്‍ഷന്‍ നടക്കുന്നത്?",
      correct_answer: "പമ്പ",
      incorrect_answers: ["ഭാരതപ്പുഴ", "പെരിയാര്‍ ", " ചാലിയാര്‍ "],
    },
	{
      category: "9",
      question: "താഴെപ്പറയുന്നവയില്‍ പത്തനംതിട്ടയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കലാരൂപമേത്?",
      correct_answer: "പടയണി",
      incorrect_answers: ["കണ്യാര്‍കളി", "തെയ്യം  ", " പുലികളി"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ജെ.സി.ഡാനിയേണ്‍ അവാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിത?",
      correct_answer: " ആറന്മുള പൊന്നമ്മ",
      incorrect_answers: [" ശ്രീവിദ്യ", "കവിയൂര്‍ പൊന്നമ്മ  ", " ഷീല"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "കേരള തുളസീദാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?",
      correct_answer: "വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ്",
      incorrect_answers: ["വള്ളത്തോള്‍", "കുമാരനാശാന്‍ ", " ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണപിള്ള"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗത്തിന്‍റെ പേരില്‍ അറസ്റ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട നേതാവ്?",
      correct_answer: "സി.കേശവന്‍  ",
      incorrect_answers: [" ടി.എം.വര്‍ഗീസ്", "പട്ടം താണുപിള്ള    ", " എ.ജെ.ജോണ്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "മുലൂര്‍ സ്മാരകം എവിടെയാണ്??",
      correct_answer: "ഇലവുംതിട്ട ",
      incorrect_answers: ["കൊടുമണ്‍", " തിരുവല്ല    ", " ആറന്മുള"],
  }, 
	{
      category: "9",
      question: " കേരള നിയമസഭയിൽ  ആറന്മുള മണ്ഡലത്തെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്ത കവി?",
      correct_answer: "കടമ്മനിട്ട",
      incorrect_answers: ["ഒ.എന്‍.വി.കുറുപ്പ് ", "ചെമ്മനംചാക്കോ ", " രാമകൃഷ്ണന്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "കേരളത്തിലെ താറാവ് വളര്‍ത്തല്‍ കേന്ദ്രം?",
      correct_answer: "പന്തളം",
      incorrect_answers: ["നിരണം", " അടൂര്‍ ", " പമ്പ"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ആനകളുടെ അസ്ഥികള്‍ മുഴുവന്‍ പ്രദര്‍ശിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന മ്യൂസിയം?",
      correct_answer: "ഗവി",
      incorrect_answers: ["കോന്നി", "പന്തളം ", " തിരുവല്ല"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "പത്തനംതിട്ട ജില്ലയില്‍ ഹിന്ദുമത സമ്മേളനം നടക്കുന്ന സ്ഥലം?",
      correct_answer: "ചെറുകോല്‍പ്പുഴ",
      incorrect_answers: ["അടൂര്‍     ", "നിരണം ", " ആറന്മുള"],
    },
	{
      category: "9",
      question: " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ ഏക റെയില്‍വേ സ്റ്റേഷന്‍?",
      correct_answer: "തിരുവല്ല",
      incorrect_answers: ["ആറന്മുള", "പത്തനംതിട്ട ", " അടൂര്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "ദക്ഷിണ ഭാഗീരഥി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?",
      correct_answer: "പമ്പ",
      incorrect_answers: ["ഭാരതപ്പുഴ", "പെരിയാര്‍ ", " ചാലിയാര്‍"],
    },
	{
      category: "9",
      question: "കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഫോറസ്റ്റ് ഡിവിഷന്‍?",
      correct_answer: "റാന്നി",
      incorrect_answers: ["നിലമ്പൂര്‍", "അഗസ്ത്യമല ", " നെല്ലിയാമ്പതി"],
    },
    {
  category: "9",
  question: "ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നദിയാണ് മണ്ഡോവി?",
  correct_answer: "ഗോവ",
  incorrect_answers: ["ആന്ധ്രാപ്രദേശ്", "ഗുജറാത്ത്", "രാജസ്ഥാന്‍"]
},
{
  category: "9",
  question: "ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാലം ഭരണം നടത്തിയ വനിത എന്ന റെക്കോഡ് ഏത് രാഷ്ട്രമേധാവിയുടെ പേരിലാണ്?",
  correct_answer: "എലിസബത്ത് 2",
  incorrect_answers: ["വിക്ടോറിയ", "എലിസബത്ത്1", "ബിയാട്രിക്സ്"]
},
{
  category: "9",
  question: "ചവറ റെയര്‍ എര്‍ത്ത് ഫാക്ടറിയുടെ നിര്‍മ്മാണത്തില്‍ സഹകരിച്ച യൂറോപ്യന്‍ രാഷ്ട്രം?",
  correct_answer: "ഫ്രാന്‍സ്",
  incorrect_answers: ["റഷ്യ", "ബ്രിട്ടന്‍", "ജര്‍മനി"]
},
{
  category: "9",
  question: "ഇന്ത്യയില്‍ പൊതു ബഡ്ജററ് അവതരിപ്പിക്കുന്നത് ഏത് ദിവസമാണ്?",
  correct_answer: "ഫെബ്രുവരിയിലെ അവസാനത്തെപ്രവൃത്തി ദിവസം",
  incorrect_answers: ["ഏപ്രില്‍ ഒന്ന്", "ഏപ്രില്‍ ഒന്ന്", "ഫെബ്രുവരി 25"]
},
{
  category: "9",
  question: "ഹീറോഗ്ലിഫിക്സ് ലിപി ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന പ്രാചീന സംസ്കാരം?",
  correct_answer: "ഈജിപ്ഷ്യന്‍",
  incorrect_answers: ["സുമേറിയന്‍", "സിന്ധുനദീതടം", "മായന്‍"]
},
{
  category: "9",
  question: "ഇന്ത്യയില്‍ ദേശീയ വരുമാനം കണക്കാക്കുന്നത്",
  correct_answer: "ധനമന്ത്രാലയം",
  incorrect_answers: ["നീതി ആയോഗ്", "റിസര്‍വ്ബാങ്ക്", "സെന്‍ട്രല്‍ സ്റ്റാറ്റിറ്റിക്കല്‍ ഓര്‍ഗനൈസേഷന്‍"]
},
{
  category: "9",
  question: "ആഫ്രിക്കയുടെ കോണ്‍സണ്‍ട്രേഷന്‍ ക്യാമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാഷ്ട്രം",
  correct_answer: "ഇക്വറേറാറിയല്‍ ഗിനിയ",
  incorrect_answers: ["ദക്ഷിണ സുഡാന്‍", "അള്‍ജീരിയ", "ലിബിയ"]
},
{
  category: "9",
  question: "വിസര്‍ജിക്കുന്ന മൂത്രത്തിന്‍റെ അളവ് 2.5 ലിറററില്‍ കൂടുതലാണെങ്കില്‍ ആ അവസ്ഥയ്ക്ക് പറയുന്ന പേര്?",
  correct_answer: "പോളിയൂറിയ",
  incorrect_answers: ["ട്രാക്കികാര്‍ഡിയ", "ഒലിഗുറിയ", "പ്രമേഹം"]
},
{
  category: "9",
  question: "ഇന്ത്യന്‍ ഭരണഘടനയുടെ തത്വശാസ്ത്രവും ആദര്‍ശങ്ങളും പ്രതിഫലിക്കുന്ന ഭാഗം",
  correct_answer: "ആമുഖം",
  incorrect_answers: ["മൗലിക അവകാശങ്ങള്‍", "നിര്‍ദ്ദേശക തത്വങ്ങള്‍", "ഒന്നാം ഷെഡ്യൂള്‍"]
},
{
  category: "9",
  question: "ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ പ്രവാസ ജീവിതം അവസാനിപ്പിക്കാന്‍ ഗാന്ധിജി തീരുമാനിച്ച വര്‍ഷം",
  correct_answer: "1914",
  incorrect_answers: ["1915", "1916", "1917"]
},
{
  category: "9",
  question: "കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി?",
  correct_answer: "മണിയാര്‍",
  incorrect_answers: ["പള്ളിവാസല്‍", "ശബരിഗിരി", "കക്കയം"]
},
{
  category: "9",
  question: "കേരളത്തിലെ നദികളില്‍ നീളത്തിന്‍റെ കാര്യത്തില്‍ പമ്പയുടെ സ്ഥാനം",
  correct_answer: "മൂന്ന്",
  incorrect_answers: ["ഒന്ന്", "രണ്ട്", "നാല്"]
},
{
  category: "9",
  question: "1972-ല്‍ അടൂര്‍ ഗോപാലകൃഷ്ണന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാര്‍ഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം",
  correct_answer: "സ്വയംവരം",
  incorrect_answers: ["എലിപ്പത്തായം", "അനന്തരം", "മതിലുകള്‍"]
},
{
  category: "9",
  question: "പത്തനംതിട്ടയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
  correct_answer: "ആറന്മുള",
  incorrect_answers: ["പമ്പ", "തിരുവല്ല", "നിരണം"]
},
{
  category: "9",
  question: "വെള്ളത്തിലെ പൂരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
  correct_answer: "ആറന്മുള വള്ളംകളി",
  incorrect_answers: ["നെഹ്രു ട്രോഫി വള്ളംകളി", "പായിപ്പാട് വള്ളംകളി", "ചിറയിന്‍കീഴ് വള്ളംകളി"]
},
{
  category: "9",
  question: " ഒപ്ററിക്കല്‍ ഫൈബര്‍ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്??",
  correct_answer: "നരിന്ദര്‍ കപാനി ",
  incorrect_answers: ["കരോത്തേഴ്സ്", "ഹ്യജന്‍സ് ", " സാമുവല്‍ കോള്‍ട്ട്"],
},
{
  category: "9",
  question: "ഏഷ്യന്‍ ഗെയിംസിണ്‍ സ്വര്‍ണ്ണം നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി?",
  correct_answer: "ടി.സി. യോഹന്നാന്‍",
  incorrect_answers: ["പി.ടി. ഉഷ ", "എം.ഡി. വത്സമ്മ ", " കമണ്‍ജിത് സന്ധു"],
},
{
  category: "9",
  question: "പെരുമണ്‍ തീവണ്ടി അപകടം നടന്ന വര്‍ഷം?",
  correct_answer: "1988",
  incorrect_answers: ["1989", "1990 ", " 1991"],
},
{
  category: "9",
  question: "രാജ്യ സഭയുടെ ചെയര്‍മാനായ ആദ്യമലയാളി?",
  correct_answer: "കെ.ആര്‍. നാരായണന്‍",
  incorrect_answers: ["എം.എം.ജേക്കബ് ", "വക്കം പുരുഷോത്തമന്‍ ", " ജോണ്‍ മത്തായി"],
},
{
  category: "9",
  question: " ബംഗാള്‍ വിഭജനത്തെ ഹിന്ദു മുസ്ലീംഐക്യത്തിന്‍റെ മേല്‍ പതിച്ച ബോംബ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?",
  correct_answer: " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനര്‍ജി ",
  incorrect_answers: ["കഴ്സണ്‍ പ്രഭു", "മഹാത്മാഗാന്ധി ", "  ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ"],
},
{
  category: "9",
  question: "ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ ദേശീയ ഗാനമായ അമര്‍ സോനാര്‍ ബംഗ്ല രചിച്ചത്?",
  correct_answer: "രബീന്ദ്രനാഥ് ടാഗോര്‍",
  incorrect_answers: ["കാസി നസ്റുള്‍ ഇസ്ലാം  ", " ബങ്കിംചന്ദ്രചാററര്‍ജി ", " താരകാനാഥ് ദാസ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "ബ്രിട്ടീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് എതിരെ നടന്ന ഏറ്റവും പ്രാകൃതമായ വിപ്ലവം ഏതായിരുന്നു ? ",
  correct_answer: "സന്യാസി കലാപം",
  incorrect_answers: ["പോളിഗർ വിപ്ലവം", "ഇൻഡിഗോ വിപ്ലവം ", " തേഭാഗ പ്രക്ഷോഭം"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "പഞ്ചാബിനെയും ബംഗാളിലെ വിഭജനത്തിനായി നിയമിക്കപ്പെട്ട കമ്മീഷൻ്റെ തലവനായിരുന്നു ?",
  correct_answer: "സിറിൽ റാഡ് ക്ലിഫ്",
  incorrect_answers: ["മൗണ്ട് ബാറ്റൺ", "വേവൽ ", " എ വി അലക്സാണ്ടർ"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗോത്ര വർഗ കലാപം ഏതാണ് ?",
  correct_answer: "സന്താൾ കലാപം",
  incorrect_answers: ["പഹാരിയ കലാപം", "മുണ്ട കലാപം ", " കോൾ കലാപം"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യൻ ഹോംറൂൾ സൊസൈറ്റി എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: "ശ്യാംജി കൃഷ്ണ വർമ്മ",
  incorrect_answers: ["മാഡം ബിക്കാജി കാമ", "ദാദാഭായ് നവറോജി ", " എസ് ആർ റാണ"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ബംഗാളിലെ ആദ്യത്തെ വിപ്ലവ സംഘടന എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?",
  correct_answer: "അനുശീലൻ സമിതി",
  incorrect_answers: ["ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ", "അഹർ പ്രസ്ഥാനം ", " ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: "റാഷ് ബിഹാരി ബോസ്",
  incorrect_answers: ["ചിത്തരഞ്ജൻ ദാസ്", "ഡബ്ല്യു സി ബാനർജി ", " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമാകുമ്പോൾ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡണ്ട് ആയിരുന്ന വ്യക്തി ?",
  correct_answer: "ജെ ബി കൃപലാനി",
  incorrect_answers: ["പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ", "മൗലാന അബ്ദുൽ കലാം ആസാദ് ", " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ഏറ്റവും കൂടിയ പ്രായത്തിൽ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിൻറെ പ്രസിഡൻ്റ് ആയ വ്യക്തി ആരാണ് ?",
  correct_answer: "ദാദാഭായ് നവറോജി",
  incorrect_answers: ["സീതാറാം കേസരി", "ബദറുദ്ദീൻ തിയാബ്ജി ", " ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡണ്ട് സ്ഥാനത്തേക്ക് ആദ്യമായി തെരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തപ്പെട്ട സമ്മേളനം ?",
  correct_answer: "1939 ത്രിപുരി",
  incorrect_answers: ["1938 ഹരിപുര", "1935 ഫെയ്സ്പൂർ ", " 1946 മീററ്റ്"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "ബംഗാൾ വിഭജനത്തെ ഹിന്ദു മുസ്ലിം ഐക്യത്തെ തകർക്കാനുള്ള ബോംബ് വർഷം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്  ?",
  correct_answer: "സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി",
  incorrect_answers: ["രബിന്ദ്ര നാഥ ടാഗോർ", "കേശവ ചന്ദ്ര സെ ", " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ"],
 },
  {
  category: "10",
  question: "രാഖി ബന്ധൻ ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന പ്രസ്ഥാനം ഏതാണ് ?",
  correct_answer: "സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനം",
  incorrect_answers: ["അലിഗഡ് പ്രസ്ഥാനം", "മിത്ര മേള പ്രസ്ഥാനം ", " ഇവയൊന്നുമല്ല"],
 },  
  {
  category: "10",
  question: "മലബാറിൽ ഹോം റൂൾ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: "കെ പി കേശവമേനോൻ",
  incorrect_answers: ["അവുകാദർകുട്ടി നാഹ", "മങ്കട ഗോപാലകൃഷ്ണപിള്ള", "കെ കേളപ്പൻ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ക്രൗളിങ് ഓർഡർ ഏത് സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?",
  correct_answer: "ജാലിയൻവാലാബാഗ്",
  incorrect_answers: ["ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹം", "വാഗൺ ട്രാജഡി", "ചൗരിചൗര സംഭവം"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഏത് സംഭവത്തെ തുടർന്നാണ് നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തെ ഗാന്ധിജി ഹിമാലയൻ ബ്ലണ്ടർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ?",
  correct_answer: "ചൗരിചൗര",
  incorrect_answers: ["വാഗൺ ട്രാജഡി", "സാരബന്ധി പ്രക്ഷോഭം", "ജാലിയൻവാലാബാഗ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് ഇൻറർനാഷണൽ നേതൃത്വത്തിലേക്ക് തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഭാരതീയൻ ?",
  correct_answer: "എം എൻ റോയ്",
  incorrect_answers: ["സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്", "വിത്തൽ ഭായി പട്ടേൽ", "ബി എൻ റാവു"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തെ എൽബയിൽ നിന്നും പാരീസിലേക്കുള്ള നെപ്പോളിയൻ്റെ മടക്കയാത്ര എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ?",
  correct_answer: "സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്",
  incorrect_answers: ["മോത്തിലാൽ നെഹ്റു", "പി സി റോയ്", "ഇർവിൻ പ്രഭു"],
},
{
  category: "10",
  question: "പൂർണ്ണ സ്വരാജാണ് ഇന്ത്യൻ ജനതയുടെ അന്തിമമായ ലക്ഷ്യം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ?",
  correct_answer: "ലാഹോർ സമ്മേളനം 1929",
  incorrect_answers: ["ഫെയ്സ്പൂർ സമ്മേളനം 1937", "കറാച്ചി സമ്മേളനം 1931", "കൽക്കത്ത സമ്മേളനം 1911"]
},
{
  category: "10",
  question: "തൊഴിലാളി സംഘടനയായ AITUC രൂപീകൃതമായ വർഷം ?",
  correct_answer: "1920",
  incorrect_answers: ["1970", "1943", "1949"],
},
{
  category: "10",
  question: "കേരളത്തിൽ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ വ്യക്തി ആരാണ്",
  correct_answer: "കെ ബി മേനോൻ",
  incorrect_answers: ["കെ പി കേശവമേനോൺ", "കെ കേളപ്പൻ", "ഈശ്വര വാര്യർ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ജപ്പാൻ INA ക്ക് കൈമാറിയ ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം ഏതാണ് ?",
  correct_answer:"ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ",
  incorrect_answers: [ "മണിപ്പൂർ", "ധാക്ക", "സെൽഹറ്റ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "താഴെപ്പറയുന്നവയിൽ ക്യാബിനെറ്റ് മിഷനിൽ അംഗമല്ലാത്ത വ്യക്തി ?",
  correct_answer: "മൗണ്ട് ബാറ്റൺ",
  incorrect_answers: ["സ്റ്റാഫോർഡ് ക്രിപ്സ്", "പെത്വിക് ലോറൻസ്", "എവി അലക്സാണ്ടർ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് നിയമം ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെൻറ് പാസാക്കിയ വർഷം ?",
  correct_answer: " 1947 ജൂലൈ 18",
  incorrect_answers: [" 1947 ജൂലൈ 4", " 1947 ഓഗസ്റ്റ് 15", "1947 ഓഗസ്റ്റ് 14 "],
},
{
  category: "10",
  question: "യാചകരുടെ സംഘടന എന്ന് ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരാണ് ?",
  correct_answer: " അരബിന്ദഘോഷ്",
  incorrect_answers: [" ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ", " ഡഫറിൻ പ്രഭു", "എ കെ ദത്ത "],
},
{
  category: "10",
  question: "ജനഗണമന ആദ്യമായി ആലപിക്കപെട്ട 1911 ലെ കൽക്കത്ത INC സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു ?",
  correct_answer: " ബി എൻ ധർ",
  incorrect_answers: [" റഹ്മത്തുള്ള സയാനി", " ബി എൽ ധർ", "ദിൽഷാ ഈ വാച്ച "],
},
{
  category: "10",
  question: "ബംഗാൾ വിഭജനം നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ?",
  correct_answer: "1905 ഒക്ടോബർ 16",
  incorrect_answers: ["1905 ജൂലൈ 20", "1905 ഓഗസ്റ്റ് 15", "1905 ഒക്ടോബർ 2"],
},
{
  category: "10",
  question: "ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ 1916-ലെ ലക്നൗ സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ച വ്യക്തി ?",
  correct_answer: "എ സി മജുംദാർ",
  incorrect_answers: ["ദാദാ ഭായി നവറോജി", "മോത്തിലാൽ നെഹ്റു", "ആനി ബസ്സന്റെ"],
},
{
  category: "10",
  question: "മിത്ര മേളയുടെ സംഘാടകനായിരുന്നത് ?",
  correct_answer: "വി ഡി സവർക്കർ",
  incorrect_answers: ["സർ സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ", "അരവിന്ദഘോഷ്", "ശ്യാമപ്രസാദ് മുഖർജി"],
},
{
  category: "10",
  question: "മുസ്ലിം വിഭാഗങ്ങൾക്ക് ആദ്യമായി പ്രത്യേക മണ്ഡലം അനുവദിച്ച ഭരണപരിഷ്കാരം ?",
  correct_answer: "മിൻ്റൊ മോർലി പരിഷ്ക്കാരം",
  incorrect_answers: ["മൊണ്ടേഗു ചെംസ്ഫോർഡ് പരിഷ്കാരം", "ആഗസ്റ്റ് ഓഫർ", "ഇവയൊന്നുമല്ല"],
},
{
  category: "10",
  question: "ലക്ഷ്യം മാർഗത്തെ സാധൂകരിക്കും എന്ന ആശയം മുന്നോട്ട് വെച്ച സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ?",
  correct_answer: "ഗാന്ധിജി",
  incorrect_answers: ["അംബേദ്കർ", "മോത്തിലാൽ നെഹ്റു", "സർദാർ പട്ടേൽ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഗാന്ധിജിയെ കൂടാതെ 1948 ൽ അന്തരിച്ച നേതാവ് ?",
  correct_answer: "മുഹമ്മദലി ജിന്ന",
  incorrect_answers: ["ബി എൻ റാവു", "എം എൻ റോയ്", "ബി ആർ അംബേദ്കർ"],
},
{
  category: "10",
  question: "1922 ഫെബ്രുവരി 5 ന് സ്വാതന്ത്ര്യ സമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നടന്ന സംഭവം ഏതാണ് ?",
  correct_answer: "ചൗരിചൗര",
  incorrect_answers: ["ജാലിയൻവാലാബാഗ്", "കാക്കോരി ഗൂഢാലോചന", "വാഗൺ ട്രാജഡി"],
},
{
  category: "10",
  question: "ബർദോളി സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ വ്യക്തി ആരാണ് ?",
  correct_answer: "സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ",
  incorrect_answers: ["ലാലാ ലജ്പത് റായി", " മഹാത്മാഗാന്ധി", " മോത്തിലാൽ നെഹ്റു"],
},
{
  category: "10",
  question: "സൈമൺ കമ്മീഷനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രസ്താവനകളിൽ ശരിയല്ലാത്തത് ഏതാണ് ?",
  correct_answer: "സൈമൺ കമ്മീഷൻ രൂപീകരിച്ച വർഷം 1928",
  incorrect_answers: ["സൈമൺ കമ്മീഷനിൽ ആകെ അംഗങ്ങൾ 7", " വൈറ്റ് മെൻ കമ്മീഷൻ എന്നറിയപ്പെട്ടു", " മുൻ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ക്ലൈമറ്റ് ആറ്റ്ലി സൈമൺ കമ്മീഷൻ അംഗമായിരുന്നു"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഗാന്ധിജിയോടൊപ്പം ദണ്ഡിയാത്രയിൽ പങ്കെടുത്ത മലയാളികളിൽ പെടാത്തത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: "കണ്ടത്തിൽ വർഗീസ് മാപ്പിള",
  incorrect_answers: ["നെയ്യാറ്റിൻകര സി കൃഷ്ണൻ", " ഷോർണൂർ രാഘവ പൊതുവാൾ", " കോട്ടയം ടൈറ്റസ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് തെറ്റായ പ്രസ്താവന കണ്ടെത്തുക ?",
  correct_answer: "ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ 79 പ്രതിനിധികൾ പങ്കെടുത്തു",
  incorrect_answers: ["വട്ടമേശ സമ്മേളന വേദി ലണ്ടനായിരുന്നു", " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ജോർജ് അഞ്ചാമൻ ആണ്", " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ ഉൾപ്പെടെ പങ്കെടുത്ത പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം 107 ആണ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "1935ലെ ഗവൺമെൻറ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ആക്ടിനെ ശക്തമായ ബ്രേക്കുകൾ ഉള്ളതും എഞ്ചിൻ ഇല്ലാത്തതുമായ യന്ത്രം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച വ്യക്തി ?",
  correct_answer: "ജവഹർലാൽ നെഹ്റു",
  incorrect_answers: ["സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്", " ലാലാ ലജ്പത് റായി", " മഹാത്മാഗാന്ധി"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമര ചരിത്രത്തിലെ അവസാനത്തെ ബഹുജന മുന്നേറ്റം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്തിനെയാണ് ?",
  correct_answer: "ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ പ്രക്ഷോഭം",
  incorrect_answers: ["നാവിക കലാപം", " ചൗരി ചൗരാസംഭവം", " ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹം"],
},
{
  category: "10",
  question: "സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ തിരോധാനം അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷനുകളിൽ ഉൾപ്പെടാത്തത് ?",
  correct_answer: "ശിവരാമൻ കമ്മീഷൻ",
  incorrect_answers: ["മുഖർജി കമ്മീഷൻ", " ഷാനവാസ് കമ്മീഷൻ", " ഖോസ് ല കമ്മീഷൻ"],
},
{
  category: "10",
  question: "അഭിനവ് ഭാരത് സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത് ?",
  correct_answer: "വി ഡി സവർക്കർ",
  incorrect_answers: ["വിവേകാനന്ദൻ", " ശ്യാമപ്രസാദ് മുഖർജി", " അരവിന്ദഘോഷ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "1947 ഓഗസ്റ്റ് 15 ന് കോൺസ്റ്റിറ്റ്യൂവൻ്റ് അസംബ്ലിയിൽ വന്ദേമാതരം ആലപിച്ച വനിത ?",
  correct_answer: "സുചേതാ കൃപലാനി",
  incorrect_answers: ["കാദംബനി ഗാംഗുലി", " മൃണാളിനി സാരാഭായി", " സരോജിനി നായിഡു"],
},
{
  category: "10",
  question: "വോയിസ് ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്ന പത്രം ഏത് ദേശീയ നേതാവിൻ്റെ നേതൃത്വത്തിൽ തുടങ്ങിയതാണ് ?",
  correct_answer:  "ദാദാഭായ് നവറോജി ",
  incorrect_answers: [" ഈശ്വര ചന്ദ്ര വിദ്യാസാഗർ", " മൗലാനാ അബ്ദുൽ കലാം ആസാദ്", " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ"],
},
{
  category: "10",
  question: "എ നേഷൻ ഇൻ മേക്കിങ് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ?",
  correct_answer: "സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി ",
  incorrect_answers: [" കേശവ ചന്ദ്ര സെൻ", " ബാലഗംഗാധര തിലക്", " രാജ റാം മോഹൻ റോയ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "ബോംബെ സിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ?",
  correct_answer: "ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത ",
  incorrect_answers: [" ബാലഗംഗാധര തിലക്", " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ", " എം ജി റാനഡെ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യ-പാകിസ്താൻ വിഭജന കാലത്തിനെ അടിസ്ഥാനമാക്കി പുറത്തിറങ്ങിയ തമസ്സ് എന്ന ചലച്ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത് ?",
  correct_answer: "ഗോവിന്ദ് നിഹലാനി ",
  incorrect_answers: [" എം എസ് സത്യു", " പമേല റൂക്സ്", " ഋതിക് ഘട്ടക്"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഗോവ ,ദാമൻ ദിയു എന്നീ പ്രദേശങ്ങൾ ഇന്ത്യക്ക് കൈമാറിയ വിദേശ ശക്തി ഏതാണ് ?",
  correct_answer: "പോർച്ചുഗീസുകാർ ",
  incorrect_answers: [" ഫ്രഞ്ചുകാർ", " ബ്രിട്ടീഷുകാർ", " ഡച്ചുകാർ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യ വിഭജനത്തെ അദ്ധ്യാത്മിക ദുരന്തം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: "മഹാത്മാഗാന്ധി ",
  incorrect_answers: [" രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ", " മുഹമ്മദ് ഇഖ്ബാൽ", " മൗലാനാ അബ്ദുൽ കലാം ആസാദ്"],
},
{
  category: "10",
  question: "നിരപരാധികൾ കൊല്ലപ്പെടുന്നതിനേക്കാൾ നല്ലത് ഇന്ത്യയെ വിഭജിക്കുകയാണ് എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: "ജവഹർലാൽ നെഹ്റു ",
  incorrect_answers: [" സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ", " മഹാത്മാഗാന്ധി", " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ"],
},
{
  category: "10",
  question: "ദി സ്റ്റോറി ഓഫ് ദി ഇൻ്റെഗ്രേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യൻ സ്റ്റേറ്റ്സ് എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: "വാപ്പാല പങ്കുണ്ണി മേനോൻ ",
  incorrect_answers: [" സർദാർ കെ എം പണിക്കർ", " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ", " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു"],
},
{
  category: "10",
  question: "ഇന്ത്യക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ കെപിസിസി പ്രസിഡണ്ട് ആയിരുന്ന വ്യക്തി ?",
  correct_answer: "കെ കേളപ്പൻ ",
  incorrect_answers: [" മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ", " ഇക്കണ്ടവാര്യർ", " എ ജെ ജോൺ"],
},
{
  category: "10",
  question: "കാശ്മീർ ഇന്ത്യയിലേക്ക് സമ്മതിച്ചുകൊണ്ട് ലയന കരാറിൽ ഒപ്പുവെച്ചത് എന്ന് ?",
  correct_answer: "1947 ഒക്ടോബർ 26 ",
  incorrect_answers: [" 1947 ഒക്ടോബർ 22", " 1947 ഒക്ടോബർ 18", " 1947 ഡിസംബർ 19"],
},
{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച സംവിധായകനായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " ദിലീഷ് പോത്തൻ ",
  incorrect_answers: [" ലിജോ ജോസ് പെല്ലിശ്ശേരി", " വൈശാഖ്", " വിനീത് ശ്രീനിവാസൻ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച സംഗീത സംവിധായകൻ ആയി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " ഹിഷാം അബ്ദുൽ വഹാബ് ",
  incorrect_answers: [" ഷാൻ റഹ്മാൻ", " ഗോപി സുന്ദർ", " പി ജയചന്ദ്രൻ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച ഗായികയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " സിതാര കൃഷ്ണകുമാർ ",
  incorrect_answers: [" കെ എസ് ചിത്ര", " ശ്രേയ ഘോഷാൽ", " സന മൊയ്തൂട്ടി  "],
},
{
  category: "11",
  question: "അമ്പത്തിരണ്ടാം സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച ഗായകനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആരെയാണ് ?",
  correct_answer: " പ്രദീപ് കുമാർ ",
  incorrect_answers: [" കെ എസ് ഹരിശങ്കർ", " വിജയ് യേശുദാസ്", " സിദ്ധ് ശ്രീറാം  "],
},{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ ജൂറി ചെയർമാൻ ആരായിരുന്നു ?",
  correct_answer: " സയിദ് അക്തർ മിർസ ",
  incorrect_answers: [" ഇന്ദ്രൻസ്", " പ്രിയദർശൻ", " വെട്രിമാരൻ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച നടനുള്ള പുരസ്കാരം പങ്കിട്ടത് ആരൊക്കെയാണ് ?",
  correct_answer: " ബിജുമേനോൻ - ജോജുജോർജ് ",
  incorrect_answers: [" ഫഹദ് ഫാസിൽ - ജോജു ജോർജ്", " സുരാജ് വെഞ്ഞാറമൂട് - ജയസൂര്യ", " ജയസൂര്യ - ജോജു ജോർജ്  "],
},
{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച ചിത്രമായ ആവാസവ്യൂഹം സംവിധാനം ചെയ്തത് ആരാണ് ?",
  correct_answer: " കൃഷാന്ത് ആർ കെ ",
  incorrect_answers: [" ലിജോ ജോസ് പെല്ലിശ്ശേരി", " ദിലീഷ് പോത്തൻ", " സനൽ കുമാർ ശശിധരൻ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "52 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച ചായാഗ്രഹകനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " മധു നീലകണ്ഠൻ ",
  incorrect_answers: [" സന്തോഷ് ശിവൻ", " സത്യൻ ശിവൻ", " സുജിത്ത് സാരംഗ്  "],
},
{
  category: "11",
  question: "51 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരം (2020) ജൂറി അധ്യക്ഷ ആരായിരുന്നു?",
  correct_answer: " സുഹാസിനി മണിരത്നം ",
  incorrect_answers: [" വിദ്യാബാലൻ", " ശരണ്യ", " കെ പി എ സി ലളിത  "],
},
{
  category: "11",
  question: "51 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ (2020) മികച്ച ചിത്രമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ കിച്ചൺ സംവിധാനം ചെയ്തത് ?",
  correct_answer: " ജിയോ ബേബി ",
  incorrect_answers: [" വീ കെ പ്രകാശ്", " അജയ് വാസുദേവ്", " അനീഷ് അൻവർ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "51 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ (2020) മികച്ച നടനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " ജയസൂര്യ ",
  incorrect_answers: [" പൃഥ്വിരാജ്", " ഇന്ദ്രൻസ്", " സുരാജ് വെഞ്ഞാറമൂട്  "],
},
{
  category: "11",
  question: "51 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ (2020) ജനപ്രിയ ചിത്രമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " അയ്യപ്പനും കോശിയും ",
  incorrect_answers: [" ദി ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ കിച്ചൻ", " വെള്ളം", " സൂഫിയും സുജാതയും  "],
},
{
  category: "11",
  question: "51 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ (2020) മികച്ച സംവിധായകനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " സിദ്ധാർത്ഥ് ശിവ ",
  incorrect_answers: [" ലിജോ ജോസ് പെല്ലിശ്ശേരി", " സച്ചി", " ജിയോ ബേബി  "],
},
{
  category: "11",
  question: "51 മത് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ (2020) മികച്ച പിന്നണി ഗായകനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " ഷഹബാസ് അമൻ ",
  incorrect_answers: [" കെ എസ് ഹരിശങ്കർ", " വിജയ് യേശുദാസ്", " ഉണ്ണികൃഷ്ണൻ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "67 മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച ചിത്രമായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " മരക്കാർ അറബിക്കടലിൻ്റേ സിംഹം ",
  incorrect_answers: [" അസുരൻ", " മണികർണിക", " ഹെലൻ  "],
},
{
  category: "11",
  question: "67 മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച നടിയായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: "കങ്കണ റാവട്ട്  ",
  incorrect_answers: [" ആലിയ ഭട്ട്", " കീർത്തി സുരേഷ്", " ദീപിക പദുകോൺ"],
},
{
  category: "11",
  question: "67 മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച മലയാള ചിത്രത്തിനുള്ള പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ചലച്ചിത്രം ഏത്?",
  correct_answer: "കള്ള നോട്ടം ",
  incorrect_answers: [" അയ്യപ്പനും കോശിയും", " സൂഫിയും സുജാതയും", " ഡ്രൈവിംഗ് ലൈസൻസ്"],
},
{
  category: "11",
  question: "67 മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ മികച്ച സംവിധായകനായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ?",
  correct_answer: " സഞ്ജയ് പുരൻ സിംഗ് ചൗഹാൻ   ",
  incorrect_answers: [" ശങ്കർ", " പ്രിയദർശൻ", " സഞ്ജയ് ലീല ബൻസാലി"],
},
{
  category: "17",
  question: "രക്തക്കുഴലുകളിൽ നിന്നു തിരിച്ചു രക്തം ഒഴുകുന്നതു തടയുന്നത്?",
  correct_answer: " അർധചന്ദ്രാകാര വാൽവ് ",
  incorrect_answers: [" ട്രൈക്കസ്പീഡ് വാൽവ്", " ബൈക്കസ്പീഡ് വാൽവ്", " A യും B യും  "],
},
{
  category: "17",
  question: "രക്തത്തിൽ ആന്റിജൻ കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെ?",
  correct_answer: " അരുണരക്താണുക്കളുടെ പ്രതലത്തിൽ ",
  incorrect_answers: [" പ്ലാസ്മയിൽ", " പ്ലേറ്റ്ലെറ്റുകളിൽ", " ബേസോഫില്ലിൽ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ കൊഴുപ്പ് അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത് ?",
  correct_answer: " സ്കിൻ ഫോൾഡ് കാലിപ്പർ ",
  incorrect_answers: [" ആന്ത്രോപ്പോമീറ്റർ", " ടെൻസിയോമീറ്റർ", " ഫ്ളെഡോമീറ്റർ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "താഴെ കൊടുത്തവയിൽ കൊഴുപ്പിൽ ലയിക്കുന്ന വൈറ്റമിനുകളിൽ ഉൾപ്പെടാത്തത് ഏതാണ്?",
  correct_answer: " വൈറ്റമിൻ ബി ",
  incorrect_answers: [" വൈറ്റമിൻ എ", " വൈറ്റമിൻ ഡി", " വൈറ്റമിൻ കെ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "ഗ്ലൂക്കോസിനെ എഥനോൾ ആക്കുന്ന എൻസൈം ഏതാണ്?",
  correct_answer: " സൈമേസ് ",
  incorrect_answers: [" ഇൻവർട്ടേസ്", " മാൾട്ടേസ്", " ഇവയൊന്നുമല്ല  "],
},
{
  category: "17",
  question: "ചുവടെ തന്നിരിക്കുന്നവയിൽ ആമാശയരസത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നി?",
  correct_answer: " പെപ്സിൻ ",
  incorrect_answers: [" ടയലിൻ", " ലിംപസ്", " ട്രിപ്സിൻ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "പാൻക്രിയാസ് ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന ദഹനരസം?",
  correct_answer: " ആഗ്നേയരസം ",
  incorrect_answers: [" പിത്തരസം", " ആന്ത്രരസം", " ഹൈഡ്രോക്ലോറിക് ആസിഡ്  "],
},{
  category: "17",
  question: "അന്നജത്തിന്റെ ദഹനം പൂർത്തിയാകുന്നത് എവിടെവച്ചാണ്?",
  correct_answer: " ഡിയോഡിനം ",
  incorrect_answers: [" വായ്", " വൻകുടൽ", " ഇലിയം  "],
},
{
  category: "17",
  question: "കൊഴുപ്പിൽ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത",
  correct_answer: " നൈട്രജൻ ",
  incorrect_answers: [" കാർബൺ", " ഓക്സിജൻ", " ഹൈഡ്രജൻ  "],
},{
  category: "17",
  question: "അയഡൈസ്ഡ് ഉപ്പ് ഉപയോഗിക്കുന്നതിലൂടെ തടയാവുന്ന രോഗം ?",
  correct_answer: " ഗോയിറ്റർ ",
  incorrect_answers: [" അനീമിയ", " മീനമാതാ", " കണ  "],
},{
  category: "17",
  question: "ജാം കേടുകൂടാതെ സൂക്ഷിക്കാൻ അതിൽ ചേർക്കുന്ന വസ്തു?",
  correct_answer: " ബെൻസോയിക് ആസിഡ് ",
  incorrect_answers: [" ഫോളിക് ആസിഡ്", " സിട്രിക് ആസിഡ്", " ലാക്ടിക് ആസിഡ്  "],
},
{
  category: "17",
  question: "മത്സ്യങ്ങളുടെ ശ്വസനാവയവം?",
  correct_answer: " ശകുലങ്ങൾ ",
  incorrect_answers: [" ബുക്ലങ്ങുകൾ", " ശ്വസനനാളി", " ശ്വാസകോശം  "],
},
{
  category: "17",
  question: "ഇക്കൂട്ടത്തിൽ ഏതിനാണ് ഏറ്റവും ലളിതമായ നാഡീവ്യവസ്ഥയുള്ളത് ?",
  correct_answer: " ഹൈഡ്ര ",
  incorrect_answers: [" പ്ലാനേറിയ", " പാരമീസിയം", " മണ്ണിര  "],
},
{
  category: "17",
  question: "നാഡീവ്യവസ്ഥയുടെ ഘടനാപരവും ധർമപരവുമായ അടിസ്ഥാന ഘടകം?",
  correct_answer: " ന്യൂറോണുകൾ ",
  incorrect_answers: [" ഗാംഗ്ലിയ", " ആക്സോണുകൾ", " ഡെൻഡ്രോൺ  "],
},{
  category: "17",
  question: "മനുഷ്യന്റെ തലച്ചോറിലെ 'വൈറ്റ് മാറ്റർ' എന്തുപയോഗിച്ചാണു നിർമിക്കുന്നത്?",
  correct_answer: " നാഡീതന്തുക്കൾ ",
  incorrect_answers: [" നാഡീകോശങ്ങൾ", " പേശീസന്തുക്കൾ", " ഡെൻഡ്രോണുകൾ  "],
},{
  category: "17",
  question: "വേദനാസംഹാരികൾ പ്രവർത്തിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം?",
  correct_answer: " തലാമസ് ",
  incorrect_answers: [" സെറിബ്രം", " സെറിബെല്ലം", " ഹൈപ്പോതലാമസ്  "],
},{
  category: "17",
  question: "എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണു ഫ്രിനോളജി?",
  correct_answer: " മസ്തിഷ്‌കം ",
  incorrect_answers: [" ഹൃദയം", " വൃക്ക", " എല്ലുകൾ  "],
},{
  category: "17",
  question: "റബറിൽ കാണപ്പെടുന്ന ചീക്ക് രോഗത്തിനു കാരണമായ രോഗാണു?",
  correct_answer: " ഫംഗസ് ",
  incorrect_answers: [" വൈറസ്", " ബാക്ടീരിയ", " ഇവയൊന്നുമല്ല  "],
},{
  category: "17",
  question: "കേരള ഫോറസ്റ്റ് റിസർച് ഇൻ സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം?",
  correct_answer: " പീച്ചി ",
  incorrect_answers: [" ശ്രീകാര്യം", " പട്ടാമ്പി", " വൈത്തിരി  "],
},{
  category: "17",
  question: "എന്തിന്റെ ഉൽപാദനമാണു മോറികൾച്ചർ?",
  correct_answer: " മൾബറി ",
  incorrect_answers: [" പട്ടുനൂൽ", " മുന്തിരി", " മണ്ണിര  "],
},
{
  category: "17",
  question: "കൊക്കോയുടെ ഉപയോഗപ്രാധാന്യമുള്ള ഭാഗം?",
  correct_answer: " വിത്ത് ",
  incorrect_answers: [" ഇല", " പൂവ്", " വേര്  "],
},
{
  category: "17",
  question: "കേരളത്തിലെ കുരുമുളകു ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?",
  correct_answer: " പന്നിയൂർ ",
  incorrect_answers: [" പട്ടാമ്പി", " ആനക്കയം", " കണ്ണാറ  "],
},{
  category: "17",
  question: "ചോളത്തിൽനിന്നു വേർതിരിക്കുന്ന എണ്ണ?",
  correct_answer: " മാർഗറിൻ ",
  incorrect_answers: [" കൊളസ്ട്രോൾ", " വനസ്പതി", " പാം ഓയിൽ  "],
},{
  category: "17",
  question: "സസ്യലോകത്തെ മാംസ സംഭരണികൾ ഏവ?",
  correct_answer: " പയറുവർഗങ്ങൾ ",
  incorrect_answers: [" ധാന്യങ്ങൾ", " പച്ചക്കറികൾ", " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങൾ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "സൈലന്റ് വാലിക്ക് ആ പേരു നൽകിയത്?",
  correct_answer: " റോബർട്ട് റൈറ്റ് ",
  incorrect_answers: [" രാജീവ് ഗാന്ധി", "  ഇന്ദിരാഗാന്ധി", " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു  "],
},
{
  category: "17",
  question: "താഴെ തന്നിട്ടുള്ളതിൽ ഏതാണ് തെങ്ങോലപ്പുഴുക്കളെ നശിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ചെറുജീവി?",
  correct_answer: " ബ്രെവികോർണിസ് ",
  incorrect_answers: [" സ്യൂഡോമോണസ്", " നിമറ്റോഡ് വിരകൾ", " സാന്തോമോണസ്  "],
},
{
  category: "17",
  question: "ബയോടെകനോളജിയുടെ സംഭാവനകളിൽപ്പെടാത്തത്?",
  correct_answer: " ഡിഡിടിയുടെ പ്രയോഗം ",
  incorrect_answers: ["ജനിതക എൻജിനീയറിങ്", " ടിഷ്യുകൾചർ", " ക്ലോണിങ്  "],
},
{
  category: "17",
  question: "കോലരക്ക് ലഭിക്കുന്നത് ഏതു ജിവിയിൽനിന്നാണ്?",
  correct_answer: "  ലാക്കിഫർ ലാക്ക ",
  incorrect_answers: [" മിങ്ക്", " വെരുക്", " മാൻ  "],
},{
  category: "17",
  question: "പാലിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാര?",
  correct_answer: " ലാക്ടോസ് ",
  incorrect_answers: [" സൂക്രോസ്", " ഗ്ലൂക്കോസ്", " ഫ്രക്ടോസ്  "],
},
{
  category: "17",
  question: "സ്വയാർജിത സ്വഭാവങ്ങളുടെ പാരമ്പര്യപ്രേഷണ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത്?",
  correct_answer: " ലാമാർക്ക് ",
  incorrect_answers: [" വിയസ്മാൻ", " ഹ്യൂഗോ ഡി വ്രിസ്", " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "രാസപരിണാമസിദ്ധാന്തങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ചത്?",
  correct_answer: " മെൻഡൽ ",
  incorrect_answers: [" ഡാർവിൻ", " ഒപ്പാരിൻ", " വിറ്റാക്കർ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "അസ്ഥികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത്?",
  correct_answer: " ഓസ്റ്റിയോളജി ",
  incorrect_answers: [" ഓങ്കോളജി", " കോങ്കോളജി", " റേഡിയോളജി  "],
},
{
  category: "17",
  question: "കോശങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയത് ആരാണ്?",
  correct_answer: " റോബർട്ട് ഹുക്ക് ",
  incorrect_answers: [" റോബർട്ട് കോക്ക്", " റോബർട്ട് വിറ്റാക്കർ", " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ  "],
},
{
  category: "17",
  question: "കാൻസർ ചികിത്സയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന റേഡിയോ ആക്ടീവ് മൂലകം?",
  correct_answer: " റേഡിയം ",
  incorrect_answers: [" യുറേനിയം", " നെപ്റ്റ്യൂണിയം", "  ടെക്‌നീഷ്യം  "],
},
{
  category: "17",
  question: "മനുഷ്യശരീരത്തിൽ കാണുന്ന റേഡിയോ ആക്ടീവ് ഐസോടോപ്പ്?",
  correct_answer: " പൊട്ടാസ്യം-40 ",
  incorrect_answers: [" പ്രോട്ടിയം", " ഡ്യൂട്ടീരിയം", " റേഡിയം-226  "],
},
{
  category: "17",
  question: " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന പ്ലാസ്മ പ്രോട്ടീൻ ?",
  correct_answer: "ഫൈബ്രിനോജൻ",
  incorrect_answers: [" ഗ്ലോബുലിൻ", " ആൽബുമിൻ", " ഗ്ലൂക്കഗോൺ"],
},
{
  category: "17",
  question: "ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രമേഹ രോഗികൾ ഉള്ള രാജ്യം ?",
  correct_answer: "ഇന്ത്യ",
  incorrect_answers: [" അമേരിക്ക", " ചൈന", " പാകിസ്ഥാൻ"],
},
{
  category: "17",
  question: "ബെനഡിക് ടെസ്റ്റ് എന്തിൻ്റെ സാന്നിധ്യം തിരിച്ചറിയാനുള്ള ഉള്ള ടെസ്റ്റാണ് ?",
  correct_answer: "മൂത്രത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിൻ്റെ സാന്നിധ്യം തിരിച്ചറിയാൻ",
  incorrect_answers: [" രക്തത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിൻ്റെ സാന്നിധ്യം തിരിച്ചറിയാൻ", " രക്തത്തിലെ കാൽസ്യത്തിൻ്റെ അളവ് തിരിച്ചറിയാൻ", " മൂത്രത്തിലെ യൂറിയയുടെ അളവ് തിരിച്ചറിയാൻ"],
},
{
  category: "17",
  question: "ദൈനംദിന പ്രവർത്തനങ്ങളുടെ താളക്രമം പാലിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏതാണ് ?",
  correct_answer: "മെലാടോണിൻ",
  incorrect_answers: [" കോർട്ടിസോൾ", " സൊമാറ്റോട്രോപ്പിൻ", " അൽഡോ സ്റ്റിറോൻ"],
},
{
  category: "17",
  question: "ഓക്സിടോസിൻ വാസോപ്രസിൻ എന്നീ ഹോർമോണുകളെ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ?",
  correct_answer: "ഹൈപ്പോതലാമസ്",
  incorrect_answers: [" പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി", " പിറ്റ്യൂട്ടറി ഗ്രന്ഥി", " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി"],
},
{
  category: "17",
  question: "വൃക്കയിൽ പ്രവർത്തിച്ച ശരീരത്തിലെ ലവണജല സന്തുലിതാവസ്ഥ നിലനിർത്തുവാനും രക്തസമ്മർദം ക്രമീകരിക്കാനും സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ?",
  correct_answer: "അൽഡോസ്റ്റിറോൺ",
  incorrect_answers: [" സൊമാറ്റോട്രോപ്പിൻ", " മെലാടോണിൻ", " ഗോണടോ ട്രോപ്പിക്"],
},
{
  category: "17",
  question: "വളർച്ച കാലഘട്ടത്തിൽ വളർച്ചയെ ത്വരിതപ്പെടുത്തുന്ന ഹോർമോൺ ?",
  correct_answer: "സോമറ്റോ ട്രോപ്പിൻ",
  incorrect_answers: [" തൈമോസിൻ", " ഓക്സിടോസിൻ", " മെലടോണിന്"],
},
{
  category: "17",
  question: "തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോണുകളിൽ ഉൾപ്പെടാത്തതേത് ?",
  correct_answer: "മെലാടോണിൻ",
  incorrect_answers: [" തൈറോക്സിൻ", " ഇവയൊന്നുമല്ല", " കാൽസി ടോണിൻ"],
},
{
  category: "17",
  question: "ഭ്രൂണാവസ്ഥയിലോ ശൈശവാവസ്ഥയിലോ തൈറോക്സിൻ്റെ ഉൽപ്പാദന കുറവുമൂലം ശാരീരിക മാനസിക വളർച്ച തടസ്സപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ ?",
  correct_answer: "ക്രട്ടനിസം",
  incorrect_answers: [" മിക്സഡിമ", " ഓട്ടിസം", " വിളർച്ച"],
},
{
  category: "17",
  question: "ഗർഭാശയത്തിലെ മിനുസ പേശികളെ സംയോജിപ്പിച്ച് പ്രസവം സുഗമമാക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ?",
  correct_answer: "ഓക്സിടോസിൻ",
  incorrect_answers: [" മെലാടോണിൻ", " കോർട്ടിസോൾ", " വാസോപ്രാസിൻ"],
},
{
  category: "17",
  question: "മൂത്രത്തിലെ ജലത്തിൻ്റെ അളവ് എത്ര ശതമാനമാണ് ?",
  correct_answer: "96",
  incorrect_answers: [" 94", "92", " 86"],
},
{
  category: "17",
  question: "ശരീരത്തിൽ രൂപപ്പെടുത്തുന്നതും ശരീരത്തിലെത്തുന്നതുമായ വിഷവസ്തുക്കളെ ഹാനികരമല്ലാത്ത വസ്തുക്കൾ ആക്കി മാറ്റുന്നത് ?",
  correct_answer: "കരൾ",
  incorrect_answers: [" വൃക്ക", " ചെറുകുടൽ", " വൻകുടൽ"],
},
{
  category: "17",
  question: "വൃക്കയുടെ അടിസ്ഥാന ഘടകം ?",
  correct_answer: "നെഫ്രോൺ",
  incorrect_answers: [" കോർട്ടക്സ്", " മെഡുല്ല", " പെൽവിസ്"],
},
{
  category: "17",
  question: "മനുഷ്യൻ്റെ തലയോട്ടിയിൽ എത്ര അസ്ഥികൾ ഉണ്ട് ?",
  correct_answer: "22",
  incorrect_answers: [" 25", " 24", " 28"],
},
{
  category: "17",
  question: "നട്ടെല്ലിലെ ആദ്യ കശേരുവുമായി തലയോട് ചേർന്ന് സ്ഥാലത്ത് കാണപ്പെടുന്ന സന്ധി ?",
  correct_answer: "കീല സന്ധി",
  incorrect_answers: [" വിജാഗിരി സന്ധി", " വഴുതുന്ന സന്ധി", " ഉലൂഖ സന്ധി"],
},
{
  category: "18",
  question: "കർഷകന്റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
  correct_answer: "മണ്ണിര",
  incorrect_answers: ["പശു", "നായ", "ഇവയൊന്നുമല്ല"]
},
{
  category: "18",
  question: "ഏതിന്റെ ജന്തുശാസ്ത്ര നാമമാണ് പെരിപ്ലാനറ്റ അമേരിക്കാന",
  correct_answer: "പാറ്റ",
  incorrect_answers: ["തവള", "മൂട്ട", "പേൻ"]
},
{
  category: "18",
  question: "ഒച്ചിന്റെ കാലുകളുടെ എണ്ണം",
  correct_answer: "ഒന്ന്",
  incorrect_answers: ["നാല്", "രണ്ട്", "മൂന്ന്"]
},
{
  category: "18",
  question: "ഏറ്റവും വേഗം കുറഞ്ഞ മത്സ്യം",
  correct_answer: "കടൽക്കുതിര",
  incorrect_answers: ["സെയിൽ ഫിഷ്", "അയല", "ചൂര"]
},
{
  category: "18",
  question: "മത്സ്യങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
  correct_answer: " തിമിംഗില സ്രാവ്",
  incorrect_answers: ["ചൂര", " സ്റ്റിങ് റേ", "അയല"]
},
{
category: "18",
question: "പിന്നിലേക്ക് പറക്കാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി",
correct_answer: " ഹമ്മിങ് പക്ഷി",
incorrect_answers: [" പരുന്ത്"," റോബിൻ"," വേഴാമ്പൽ"]
},
{
category: "18",
question: "ശരീരത്തിലെ പ്രതിരോധ സംവിധാനത്തിന്റെ ഭടന്മാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
correct_answer: " വെളുത്ത രക്താണുക്കൾ",
incorrect_answers: [" ചുവന്ന രക്താണുക്കൾ"," പ്ലേറ്റ്ലെറ്റുകൾ"," ഇവയൊന്നുമല്ല"]
},
{
category: "18",
question: "താഴെക്കൊടുത്തിരിക്കുന്നവയിൽ മത്സ്യം അല്ലാത്തത്",
correct_answer: " ഇവയെല്ലാം",
incorrect_answers: [" ജെല്ലി ഫിഷ്"," സ്റ്റാർ ഫിഷ്"," സിൽവർ ഫിഷ്"]
},
{
category: "18",
question: "ഏതിന്റെ മറ്റൊരു പേരാണ് എരിത്രോസൈറ്റ്",
correct_answer: " ചുവന്ന രക്താണുക്കൾ",
incorrect_answers: [" പ്ലേറ്റ്ലെറ്റ്"," വെളുത്ത രക്താണുക്കൾ"," ഇവയൊന്നുമല്ല"]
},
{
category: "18",
question: "'ജീവന്റെ നദി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
correct_answer: " രക്തം",
incorrect_answers: [" ലിംഫ്"," സീറം"," ഹോർമോൺ"]
},
{
category: "18",
question: "മനുഷ്യന്റെ ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ ആന്തരാവയവം",
correct_answer: " കരൾ",
incorrect_answers: [" വൃക്ക"," മസ്തിഷ്കം"," അയോർട്ട"]
},
{
category: "18",
question: "കരളിൽ ശേഖരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ",
correct_answer: " വിറ്റാമിൻ  എ",
incorrect_answers: [" വിറ്റാമിൻ കെ"," വിറ്റാമിൻ സി"," ഇവയൊന്നുമല്ല"]
},
{
category: "18",
question: "മാൻഡോക്സ് ടെസ്റ്റ് ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു",
correct_answer: " ക്ഷയം",
incorrect_answers: [" എയ്ഡ്സ്"," സിഫിലിസ്"," ഡെങ്കിപ്പനി"]
}




    // Add more questions for different categories
  ];
  

  const startQuiz = () => {
    const selectedCategory = category.value;
    const selectedNumQuestions = parseInt(numQuestions.value);
    const selectedDifficulty = difficulty.value;
  
    // Filter questions based on the selected category and difficulty
    const filteredQuestions = customQuestions.filter(
      (question) =>
        question.category === selectedCategory &&
        (selectedDifficulty === "" || question.difficulty === selectedDifficulty)
    );
  
    if (filteredQuestions.length === 0) {
      alert("No questions available for the selected category and difficulty.");
      return;
    }
  
    // Shuffle the questions to display them in a random order
    questions = shuffleArray(filteredQuestions).slice(0, selectedNumQuestions);
  
    loadingAnimation();
  
    setTimeout(() => {
      startScreen.classList.add("hide");
      quiz.classList.remove("hide");
      currentQuestion = 1;
      showQuestion(questions[0]);
    }, 1000);
  };
  
  // Function to shuffle an array (Fisher-Yates algorithm)
  const shuffleArray = (array) => {
    for (let i = array.length - 1; i > 0; i--) {
      const j = Math.floor(Math.random() * (i + 1));
      [array[i], array[j]] = [array[j], array[i]];
    }
    return array;
  };
  
  
  

startBtn.addEventListener("click", startQuiz);

const showQuestion = (question) => {
  const questionText = document.querySelector(".question"),
    answersWrapper = document.querySelector(".answer-wrapper");
  questionNumber = document.querySelector(".number");

  questionText.innerHTML = question.question;

  const answers = [
    ...question.incorrect_answers,
    question.correct_answer.toString(),
  ];
  answersWrapper.innerHTML = "";
  answers.sort(() => Math.random() - 0.5);
  answers.forEach((answer) => {
    answersWrapper.innerHTML += `
                  <div class="answer ">
            <span class="text">${answer}</span>
            <span class="checkbox">
              <i class="fas fa-check"></i>
            </span>
          </div>
        `;
  });

  questionNumber.innerHTML = ` Question <span class="current">${
    questions.indexOf(question) + 1
  }</span>
            <span class="total">/${questions.length}</span>`;
  //add event listener to each answer
  const answersDiv = document.querySelectorAll(".answer");
  answersDiv.forEach((answer) => {
    answer.addEventListener("click", () => {
      if (!answer.classList.contains("checked")) {
        answersDiv.forEach((answer) => {
          answer.classList.remove("selected");
        });
        answer.classList.add("selected");
        submitBtn.disabled = false;
      }
    });
  });

  time = timePerQuestion.value;
  startTimer(time);
};

const startTimer = (time) => {
  timer = setInterval(() => {
    if (time === 3) {
      playAdudio("countdown.mp3");
    }
    if (time >= 0) {
      progress(time);
      time--;
    } else {
      checkAnswer();
    }
  }, 1000);
};

const loadingAnimation = () => {
  startBtn.innerHTML = "Loading";
  const loadingInterval = setInterval(() => {
    if (startBtn.innerHTML.length === 10) {
      startBtn.innerHTML = "Loading";
    } else {
      startBtn.innerHTML += ".";
    }
  }, 500);
};

const submitBtn = document.querySelector(".submit"),
  nextBtn = document.querySelector(".next");
submitBtn.addEventListener("click", () => {
  checkAnswer();
});

nextBtn.addEventListener("click", () => {
  nextQuestion();
  submitBtn.style.display = "block";
  nextBtn.style.display = "none";
});

const checkAnswer = () => {
  clearInterval(timer);
  const selectedAnswer = document.querySelector(".answer.selected");
  if (selectedAnswer) {
    const answer = selectedAnswer.querySelector(".text").innerHTML;
    console.log(currentQuestion);
    if (answer === questions[currentQuestion - 1].correct_answer) {
      score++;
      selectedAnswer.classList.add("correct");
    } else {
      selectedAnswer.classList.add("wrong");
      const correctAnswer = document
        .querySelectorAll(".answer")
        .forEach((answer) => {
          if (
            answer.querySelector(".text").innerHTML ===
            questions[currentQuestion - 1].correct_answer
          ) {
            answer.classList.add("correct");
          }
        });
    }
  } else {
    const correctAnswer = document
      .querySelectorAll(".answer")
      .forEach((answer) => {
        if (
          answer.querySelector(".text").innerHTML ===
          questions[currentQuestion - 1].correct_answer
        ) {
          answer.classList.add("correct");
        }
      });
  }
  const answersDiv = document.querySelectorAll(".answer");
  answersDiv.forEach((answer) => {
    answer.classList.add("checked");
  });

  submitBtn.style.display = "none";
  nextBtn.style.display = "block";
};

const nextQuestion = () => {
  if (currentQuestion < questions.length) {
    currentQuestion++;
    showQuestion(questions[currentQuestion - 1]);
  } else {
    showScore();
  }
};

const endScreen = document.querySelector(".end-screen"),
  finalScore = document.querySelector(".final-score"),
  totalScore = document.querySelector(".total-score");
const showScore = () => {
  endScreen.classList.remove("hide");
  quiz.classList.add("hide");
  finalScore.innerHTML = score;
  totalScore.innerHTML = `/ ${questions.length}`;
};

const restartBtn = document.querySelector(".restart");
restartBtn.addEventListener("click", () => {
  window.location.reload();
});

const playAdudio = (src) => {
  const audio = new Audio(src);
  audio.play();
};
